Zerohedge: 如果五十萬香港富豪離開，港幣聯繫匯率必定崩盤

某某日報做了一個簡單的計算，如果每個富豪帶走100萬美元等值港幣，50萬人離開，香港所有外匯儲備都耗盡，港幣美元聯繫匯率就會崩潰。香港當局雖然公開聲明不會實施資本管制，但是昨日，中國官方強烈抗議英國為BNO提供入籍可能，之後香港政府闢謠，指出不會實行旅行禁令。

Yesterday the Daily presented the simple maths that if 500,000 Hong Kongers were to leave the city and take USD1m equivalent with them then ceteris paribus, the HKD peg would surely have to go as all FX reserves evaporated. In recent weeks we have seen the HK authorities publicly state they will not impose capital controls – which as a key global financial centre should always be unthinkable. Yesterday, after a Chinese official response strongly opposing the UK government making clear it will offer 2.9m Hong Kongers a path to citizenship, the HK authorities had to publicly disavow rumours of a travel ban on its citizens. Yes, that’s where we stand. What does monetary policy have to offer here?